%@metapost:grenoble2000.mp
%@Titre: Grenoble -- 2000
\par\compo{2}{grenoble2000}{1}{
\textit{L'unité est le centimètre.}
\\Un jouet à la forme d'une demi-boule surmontée d'un cône de
révolution de sommet $A$, comme l'indique la figure ci-contre.
\\Le segment $[BC]$ est un diamètre de la base du cône ; le point $O$
est le centre de cette base.
\\On donne : $AB=7$ et $BC=6$.
\begin{myenumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Construire en vraie grandeur le triangle rectangle $AOB$.
  \item Calculer la valeur exacte de $AO$.
  \item Calculer la valeur exacte du sinus de l'angle
    $\widehat{BAO}$. En déduire une mesure de l'angle  $\widehat{BAO}$
    (on donnera le résultat arrondi au degré près).
  \end{enumerate}
\item Calculer le volume de ce jouet, cône et demi-boule réunis (on
  donnera le résultat arrondi au cm$^3$ près).
\end{myenumerate}
}